**2005年美國網球公開賽**於2005年8月29日至9月11日舉行。

## 男子單打

參見[2005年美國網球公開賽男子單打比賽](../Page/2005年美國網球公開賽男子單打比賽.md "wikilink")。

  - 冠軍：
    [-{zh-hans:费德勒;zh-hk:費達拿;zh-tw:費德勒;}-](../Page/罗杰·费德勒.md "wikilink")（**Roger
    Federer**，瑞士）
  - 亞軍：
    [-{zh-hans:阿加西;zh-hk:阿加斯;zh-tw:阿格西;}-](../Page/安德烈·阿加西.md "wikilink")（**Andre
    Agassi**，美國）
  - 比分：6-3, 2-6, 7-6<sup>1</sup>, 6-1

## 女子單打

參見[2005年美國網球公開賽女子單打比賽](../Page/2005年美國網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")。

  - 冠軍：
    [-{zh-hans:克里斯特尔斯;zh-hk:克莉絲特絲;zh-tw:克萊斯特絲;}-](../Page/克里斯特尔斯.md "wikilink")（**Kim
    Clijsters**，比利時）
  - 亞軍：
    [-{zh-hans:皮尔斯;zh-hk:皮雅絲;zh-tw:皮爾絲;}-](../Page/玛丽·皮尔斯.md "wikilink")（**Mary
    Pierce**，法國）
  - 比分：6-3, 6-1

## 男子雙打

  - 冠軍：**Bob Bryan**/**Mike Bryan**（美國）
  - 亞軍：**Jonas Bjorkman**（瑞典）/**Max Mirnyi**（白俄羅斯）
  - 比分：6-1, 6-4

## 女子雙打

  - 冠軍：**Lisa Raymond**（美國）/**Samantha Stosur**（澳洲）
  - 亞軍：**Elena Dementieva**（俄羅斯）/**Flavia Pennetta**（意大利）
  - 比分：6-2, 5-7, 6-3

## 混合雙打

  - 冠軍：**Daniela Hantuchova**（斯洛伐克）/**Mahesh Bhupathi**（印度）
  - 亞軍：**Katarina Srebotnik**（斯洛文尼亞）/**Nenad Zimonjic**（塞黑）
  - 比分：6-4, 6-2

[Category:2005年網球](../Category/2005年網球.md "wikilink")
[Category:2005年美国网球公开赛](../Category/2005年美国网球公开赛.md "wikilink")